\documentclass[11pt, a4paper]{article}
\usepackage[dutch]{babel}
\usepackage{newpxtext}

\begin{document}
\title{User stories voor de QuizMaster}
\date{2019-01-15}
\author{Huub van Thienen}
\maketitle
\begin{abstract}
In dit document worden de user stories beschreven van het systeem dat de MIW2.0 cursisten in het eerste project gaan bouwen.
\end{abstract}

\section{Algemeen}

In dit hoofdstuk worden de user stories beschreven die voor alle rollen gelden. Ook is er een overzicht van de rollen.

\subsection{Objecten}
Bij de beschrijving van het Quizmaster systeem worden een aantal objecten gebruikt die hier worden beschreven.

\paragraph{Gebruiker} Een gebruiker is iemand die gebruik mag maken van het systeem. 
De Quizmaster legt van iedere gebruiker de naam, het password en de rol vast. 
Gebruikers krijgen toegang tot de Quizmaster door hun naam en password in te voeren in het login scherm.

\paragraph{Cursus} Een cursus heeft een naam en een coordinator.
Een cursus heeft nul of meer groepen die deze cursus volgen.
Bij een cursus horen nul of meer quizes.

\paragraph{Groep} Een groep is een aantal studenten die een bepaalde cursus volgt, daarom heeft iedere groep een cursus.
Een student die meerdere cursussen volgt wordt voor iedere cursus in een groep ingedeeld, het is dus niet zo dat een student voor het hele stdiejaar in dezelfde groep zit.
Iedere groep heeft een naam en een docent.
Een coordinator (van de cursus bij deze groep of van een andere cursus) kan ook docent van een groep zijn.

\paragraph{Quiz}
Een quiz hoort bij een cursus.
Een quiz bestaat uit \'e\'en of meer multiple-choicevragen.
Iedere vraag heeft twee of meer antwoorden.

\subsection{Rollen}

\paragraph{Student} Een \emph{student} maakt alle toetsen die voor een cursus vereist zijn.

\paragraph{Docent} Een \emph{docent} gebruikt het systeem om de voortgang van de studenten in zijn klas te bewaken.
Daartoe vraagt hij overzichten op van de studenten en hun prestaties tot nu toe.

\paragraph{Co\"ordinator} Een \emph{co"ordinator} is verantwoordelijk voor het beheer van de toetsen.
Zij voert vragen in (met de antwoorden natuurlijk!) en bepaalt de succesdefinitie. Iedere co\"ordinator is ook docent en kan dus ook alle taken die bij de docentrol horen uitvoeren.

\paragraph{Onderwijsadminstratie} Een \emph{administrator} maakt klassen, deelt cursisten in en wijst een leraar toe aan die klas.
Ook bepaalt hij wie er co"ordinator is van die cursus.

\paragraph{Technisch beheerder} Een \emph{systeembeheerder} is verantwoordelijk voor het functioneren van het systeem.
Hij maakt gebruikers aan met een naam en een password.
Van iedere gebruiker legt hij de rol vast.

\section{User stories}

\subsection{Algemeen}

\paragraph{Inloggen}
Als gebruiker wil ik in het systeem kunnen inloggen zodat ik de functies die bij mijn rol horen kan uitvoeren. (scherm login.fxml).

\paragraph{Taakselectie}
Als gebruiker wil ik na het inloggen een overzicht vand de mogelijke taken krijgen zodat ik daar een keuze uit kan maken. (scherm welcomeScene.fxml).
Bij deze keuze wil ik alleen de taken aangeboden krijgen die bij mijn rol passen.

\subsection{User stories voor de rol Student}

\paragraph{Inschrijven}
Als student wil ik mij voor een vak kunnen inschrijven zodat ik de bij quizes van dat vak kan maken.
Bij de inschrijving wil ik mij voor meerdere vakken tegelijk kunnen inschrijven.
Ik wil de vakken selecteren uit een lijst met alle vakken behalve de vakken waar ik al voor ingeschreven ben.
(Scherm studentSignup.fxml)

\paragraph{Uitschrijven}
Als student wil ik mij voor een vak kunnen uitschrijven zodat ik de quizes van dat vak niet meer hoef te maken.
Ik wil mij voor meerdere vakken tegelijk kunnen uitchrijven.
Ik wil de vakken selecteren uit een lijst die alleen de vakken bevat waar ik voor ingeschreven ben.
(Scherm studentSignout.fxml)

\subsection{User stories voor de rol Docent}

\subsection{User stories voor de rol Co\"ordinator}

Als co\"ordinator wil ik een overzicht kunnen opvragen van alle cursussen waarvoor ik de rol co\"ordinator heb.
In dit overzicht wil ik een cursus kunnen selecteren waarvoor ik de quizes wil onderhouden. (Scherm coordinatorOverview.fxml)

\paragraph{Quizes onderhouden}
Als co\"ordinator wil ik quizes kunnen maken en onderhouden.

\subsection{User stories voor de rol Onderwijsadminstratie}

\paragraph{Cursus CRUD}
Als administrator wil ik de volledige crud-functionaliteit voor het beheer van cursussen hebben. (schermen manageCourses.fxml, changeCourse.fxml, newCourse.fxml).

\paragraph{Groepen CRUD}
Als administrator wil ik de volledige crud-functionaliteit voor het beheer van groepen hebben. Toevoegen en verwijderen van studenten aan groepen hoort hier nog niet bij! (schermen manageGroups.fxml, changeGroup.fxml, newGroup.fxml).

\paragraph{Groepen en cursisten}
Als administrator wil ik cursisten aan groepen kunnen toevoegen en er weer uit halen.

\subsection{User stories voor de rol Technisch beheerder}

\paragraph{Overzicht gebruikers} Als technisch beheerder wil ik een overzicht kunnen zien van alle geregistreerde gebruikers. (scherm selectUser.fxml)

\paragraph{Gebruiker aanmaken} Als technisch beheerder wil ik een nieuwe gebruiker aanmaken en daarbij zijn rol vastleggen zodat deze gebruiker toegang tot het systeem kan krijgen. (scherm newUser.fxml)

\paragraph{Gebruiker wijzigen} Als technisch beheerder wil ik de gegevens van een bestaande gebruiker wijzigen zodat de gegevensadministratie up-to-date blijft. (scherm changeUser.fxml)

\paragraph{Gebruiker verwijderen} Als technisch beheerder wil ik een bestaande gebruiker verwijderen om te voorkomen dat gebruikers onterecht toegang tot het systeem houden. (scherm deleteUser.fxml)

\paragraph{Schermnavigatie} 

\end{document}